（26/01/2021）油麻地晚上七點起「突襲」封區

政府今日（一月二十六日）引用《預防及控制疾病（對若干人士強制檢測）規例》（第599J章），作出限制與檢測宣告（下稱「相關宣告」），自下午七時起限制在油麻地指明「受限區域」（即碧街9-27號和東安街3號，見附件）內的人士（下稱受檢人士）須留在其處所並按政府安排接受強制檢測。受檢人士須在其處所等候，直至區內所有已識別的受檢人士完成檢測，而相關檢測結果亦已獲大致確定，方可離開其處所。政府目標是在明日（一月二十七日）上午六時左右完成此行動，以達致「同心抗疫，小區『清零』」的目標。

放左工都未番到屋企啦，住酒店先

彌敦道好多EU車

擺定個露營帳幕係公司 / 迷你倉

去CAMP SITE 訓兩晚, 怕你有牙？

白老鼠 一定係防疫

又要走鬼呀

林鄭又贏

山越族自古以來

都係遁入山森, 不納王租

百越就係咁, 吹呀？

支那人都唔打鳩黑警，所以支那人都係畜牲，點撚殺害牠們都無所謂！

就係要放假先封你，平日要上班

點解唔封到油麻地A1出口

同佢鬥快，我唔信政府調動快得過香港人

即係凌晨唔比你訓都要做檢測

而家嘅香港真係不撚知所謂

係放工先封

真真假假

放工未返到屋企 住酒店先

封到聽朝6點解封之後你班人可以即刻番工

屌估錯咗仲以為深水埗先

係咪戇鳩
七點大把人未收工返到屋企 驗條毛

大把人都未收工喇

守城

雖然平時港共堆党八股已經夠on9
一句八隻字口號「」入面再用『』係咩料
清零擺明唔係香港用詞仲有要夾硬整入去
完美印證柒婆為奶支無所不用其極

有冇宵夜

7 點 啲人都未返到屋企啦
係公司 OT

堅on9，係就封足14日，今晚封完聽日又要返工

Staycation生意又多番

小區
清零
真係全面接軌

A

好難講, 如果準時收工衝返屋企就中晒伏

集中營正式啟動

未放工，正

政府就油麻地指明「受限區域」作出限制與檢測宣告及強制檢測公告
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
政府今日（一月二十六日）引用《預防及控制疾病（對若干人士強制檢測）規例》（第599J章），作出限制與檢測宣告（下稱「相關宣告」），自下午七時起限制在油麻地指明「受限區域」（即碧街9-27號和東安街3號，見附件）內的人士（下稱受檢人士）須留在其處所並按政府安排接受強制檢測。受檢人士須在其處所等候，直至區內所有已識別的受檢人士完成檢測，而相關檢測結果亦已獲大致確定，方可離開其處所。政府目標是在明日（一月二十七日）上午六時左右完成此行動，以達致「同心抗疫，小區『清零』」的目標。

政府發言人表示：「根據第599J章，政府可按防疫需要，作出限制與檢測宣告。」

「政府早前已就碧街15-27號和東安街3號發出強制檢測公告。然而小區內感染情況持續嚴峻，由二○二一年一月十一日至一月二十五日，上述地點共錄得超過40宗確診個案，涉及三幢大廈，衞生防護中心早前已在『受限區域』中撤離部分碧街的居民到檢疫中心。情況令不少附近居民擔心。」

「我們留意到『受限區域』內的樓宇樓齡較舊、日久失修，多屬『三無』大廈，分間單位（劏房）情況普遍，社區感染風險甚高，相關樓宇的污水樣本檢測亦呈陽性顯示可能存在感染風險。經過風險評估後，我們認為有需要就『受限區域』作出限制與檢測宣告，截斷區內的傳播鏈，並藉此消除區內居民疑慮。」

政府將於「受限區域」內設立臨時採樣站，並要求受檢人士於今日午夜前接受檢測。受檢人士會獲安排到採樣站接受核酸測試，由專人以咽喉和鼻腔合併拭子採樣。在所有人士有檢測結果前，受檢人士必須留在處所內，以減少交叉感染的風險。政府會為行動不便的人士和長者安排上門採様，或安排他們自行採集並遞交深喉唾液樣本。

「我們明白今次安排會為市民帶來不便。政府已安排在晚上大部市民下班後，盡快為『受限區域』內所有受檢人士進行檢測，目標是爭取於明日上午六時左右完成行動，為所有已識別的受檢人士完成檢測並確定結果，以期市民可在上午六時左右開始上班。在正式撤銷『相關宣告』時，政府會另行公布。若有僱員因宣告而未能上班，政府希望僱主能酌情處理，不要扣減員工的薪金和福利。」

「過去的周末，超過7 000名市民已經在佐敦指明『受限區域』內進行檢測。政府感謝市民合作。然而為徹底截斷油麻地區內的傳播鏈，我們認為有需要就區內其他感染風險較高的區域發出新的宣告，在有關宣告生效前曾進行檢測（包括按強制檢測公告進行的檢測），受檢人士仍須再次進行檢測。」

為維持「受限區域」內的公共和緊急服務，政府及相關工作人員（如醫務及其他人員、政府檢測承辦商、清潔承辦商等）可在提供其個人資料、聯絡方法及遵從有關感染防控（包括在離開「受限區域」前，進行檢測但無須等候結果）等指示下，獲准許進入及離開「受限區域」。

政府亦為受強制檢測宣告限制的居民準備了簡單的食物和清潔用品。民政事務總署設立熱線電話2572 8427，亦專為少數族裔設立熱線3755 6816，各熱線服務會由今日晚上七時起運作，供受檢測宣告限制下的市民查詢及求助。社會福利署亦會為受影響的居民提供協助。

政府明白區內居民因近日確診個案增加，感到非常不安和徬徨，憂心忡忡。在疫情陰霾下，區內的商店生意大受打擊，商業活動停頓，居民生計亦受到影響。政府希望這短暫的不便，能徹底截斷區內的傳播鏈，釋除居民的憂慮和恐懼，令居民對社區重拾信心，恢復社會和商業活動的生氣，讓市民生活能回復正常。

政府呼籲受檢人士全力合作，登記及進行檢測，並留在家中耐心等候結果。任何人違反限制及檢測宣告，即屬犯罪，可處第四級罰款（25,000元）及監禁六個月。

完
2021年1月26日（星期二）
香港時間19時00分

洗定屎忽做肛檢

以後收工都睇定新聞先

同學 聽日有突擊小測

知道封一早走啦

屌你老母港共智障狗

呢排放工要遲啲返屋企

會唔會有可能大家同時落街，突破防線？

岩岩放工咁返唔返屋企好

想知村屋啲劏房會點封

下？乜一撩完喉嚨就即刻知有冇中㗎咩

即係點 檢測咗之後就好似打咗疫苗咁 唔會中？

小佢條命

狗車

突擊自由

專捉 WFH 撚

係街行緊但係唔係住係戈度咪PK？

好撚癲搞個窮區班友酒店又住唔起屋企又冇得返連麥記都唔比開

被突襲

不過掉轉諗封14日又多一堆失業人士

出空降師

懲罰啲準時收工嘅人

當你係藍絲好聽話咁驗咗，轉頭中咗都係你地巿民問題
信政府有心防疫都on lun 9

呢套係乜，想睇

腦細又WIN

如果唔係係個到住,咁岩行過,係咪都唔比走

清佢老母零呀
難聽到
有西用咩

係咪民怨四起
可以推返真雙普選 一人一票 香港獨立
出嚟？

有冇套嘢嘅名

屌，返左屋企鎖埋門咪得，好過要出去訓

如果直接全香港封14日,唔跑馬唔跳舞14日而又肯封好啲個關仲邊有咁多人失業呀,戲院酒吧乜柒都開得啦,依家玩咗成年啦

屌你老母檢測完唔撚會中？今日測完聽日中緊點

港共封得14日就可以再封多14日

有住戶名單逐戶拍門再貼封條
唔返去之後都要檢測不過今晚可以甩身咁解

其實完全唔明封到聽朝六點有咩用
2009年豬流感嗰陣時都封酒店七日

水晶之夜都唔係一野就黎

想睇+1
咩名

扮做嘢 永續抗疫

我反而諗緊油麻地返工嘅人仲未放工點算

沒想到吧

你講咩春?？？？

嘩
即係要成晚陪佢地癲？

當你落到街果時 東西柏林已經分隔開

#75, 76

用「突襲」唔用「突擊」
知咩料啦

我都想知如果我收工返到去發現封咗，係唔係可以照返屋企等檢測呢

唔等結果架
驗完就放監

目的係咩
心照

咁撚on9中咗岀結果之前都返撚咗工

要有結果先可以走

等埋結果六點前搞掂
我唔係好信得

如果weekend突然封咗某座山出入口點算

檢測其實唔洗1分鐘做完

push

條街咁嘈又會拍你門點瞓到

真，零售根本無咁早收

屌半夜落黎驗咩，唔洗訓呀

結果係公司/街比人封咗

夠膽去試下封 有錢人區域 或者 封圍村

香港島一單都無

木木奠乃 基拉上身 掃射香港人

點解冇記者問

閪老闆：咁早放工呀拿

入面啲鋪頭員工點算

Dna

瞓喺舖入面，第日瞓醒即刻返工

中咩伏 免費有幾日假

屌，笑左

真的沒想到啊

基層工隨時扣糧

又用小區呢啲支那字眼

係呀第二日仲要唔使返添

高官：冇諗過原來咁多人5點未放工

以後都唔好番啦

政府：若有僱員因封街而未能上班 希望僱主不要扣減員工的薪金和福利

信政府

呢個政府真係好撚過癮

拍門唔應會點瞓晏覺瞓到豬咁

佢幾個鐘就出結果知邊啲冇事

四個鐘

出面貼紙 叫你去check
唔去就犯法